\documentclass[a4paper,12pt, titlepage]{report} % размер бумагиё устанавливаем А4, шрифт 12пунктов
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % включаем свою кодировку: koi8-r или utf8 в UNIX, cp1251 в Windows
\usepackage[english,russian]{babel} % используем русский и английский языки с переносами
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,mathtext,cite,enumerate,float} % подключаем нужные пакеты расширений
\usepackage[dvips]{graphicx} % хотим вставлять в диплом рисунки?
\usepackage{tabularx}
\usepackage{makecell}
% \usepackage{hyperref}
\graphicspath{{figure/}} % путь к рисункам

\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.} % Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother

% пакет для расположения картинок в ряд
\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2.5cm} % левое поле
\geometry{right=1.5cm} % правое поле
\geometry{top=2cm} % верхнее поле
\geometry{bottom=2cm} % нижнее поле

\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра

\usepackage[onehalfspacing]{setspace} %"умное" расстояние между строк - установить 1.5 интервала от нормального, эквивалентно

%\usepackage{floatrow} 
\usepackage{indentfirst} % Отделять первую строку раздела абзацным отступом тоже

\newcommand{\empline}{\mbox{}\newline}
\newcommand{\likechapterheading}[1]{
	\begin{center}
		\textbf{\MakeUppercase{#1}}
	\end{center}
}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]{\filcenter}{\MakeUppercase{\chaptertitlename} \thechapter}{8pt}{\bfseries \MakeUppercase}{}\titleformat{\section}{\normalsize\bfseries}   {\thesection.}{1em}{}\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsection.}{1em}{}% Настройка вертикальных и горизонтальных отступов
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-30pt}{8pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{*4}{*1}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{*4}{*1}

\makeatletter
\renewcommand{\@dotsep}{2}\newcommand{\l@likechapter}[2]{{\bfseries\@dottedtocline{1}{0pt}{0pt}{#1}{#2} }} \makeatother \newcommand{\likechapter}[1]{
\newpage \clearpage \likechapterheading{#1}

\addcontentsline{toc}{likechapter}{\MakeUppercase{#1}}}

\usepackage{tocloft}
\renewcommand\contentsname{Содержание}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\newpage\hspace{0.38\textwidth}\bfseries\MakeUppercase } % Оформление надписи Оглавление
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-1em}
%\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\mbox{}\hfill \\ \mbox{}\hfill{\footnotesize Стр.}\vspace{-2.5em}} % Добавим надпись стр.
\renewcommand{\cftchapleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Отточия после глав
\renewcommand{\cftchapaftersnum}{.} % Точка после номера главы
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.} % Точка после номера параграфа

\renewcommand{\cftchapfont}{\normalsize\bfseries \MakeUppercase{\chaptername} } % Оформления надписи Глава
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{31pt}} % Сдвиг названия секции от левого края
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\hspace{1pt}}
\renewcommand{\cftbeforechapskip}{1em}
\renewcommand{\cftparskip}{-1mm}  
\renewcommand{\cftdotsep}{1} \setcounter{tocdepth}{1} % Задать глубину оглавления — до subsection включительно

% Оформление подписи к рисункам и таблицам
\usepackage[font=small, tableposition=top]{caption}
\usepackage{subcaption}
\DeclareCaptionLabelFormat{gostfigure}{Рисунок #2}
\DeclareCaptionLabelFormat{gosttable}{Таблица #2}
\DeclareCaptionLabelSeparator{gost}{. }
\captionsetup{labelsep=gost}
\captionsetup[figure]{labelformat=gostfigure}
\captionsetup[table]{labelformat=gosttable}
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}

\usepackage[title,titletoc]{appendix}
\titleformat{\paragraph}[display]{\filcenter}{\MakeUppercase{\chaptertitlename} \thechapter}{8pt}{\bfseries}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{-30pt}{8pt}
\newcommand{\append}[1]{\clearpage
\stepcounter{chapter}
\paragraph{\MakeUppercase{#1}}
\empline     \addcontentsline{toc}{likechapter}{\MakeUppercase{\chaptertitlename~\Asbuk{chapter}.\;#1}}}

\bibliographystyle{utf8gost705u}
%\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}
\usepackage[square,numbers,sort&compress]{natbib}
\renewcommand{\bibnumfmt}[1]{#1.\hfill} % нумерация источников в самом списке — через точку
\renewcommand{\bibsection}{\likechapter{Список литературы}} % заголовок специального раздела
\setlength{\bibsep}{0pt}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}


\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
  numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
  numberstyle=\tiny  
}

\lstdefinestyle{customasm}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=[x86masm]Assembler,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
}

\lstset{escapechar=@,style=customc}

\usepackage[utf8]{inputenc}%включаем свою кодировку: koi8-r или utf8 в UNIX, cp1251 в Windows

\usepackage{enumitem}
\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}
\renewcommand{\labelitemi}{-}
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})}

\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
%\newtheorem{thm}{Theorem}[subsection]
%\newtheorem{defn}[thm]{Definition}
\newtheorem{St}{Утверждение}
\newtheorem{Th}{Теорема}
\newtheorem{Cor}{Следствие}
\newtheorem{Lm}{Лемма}

\begin{document}
	\singlespacing % Одинарный междустрочный интервал
	\input{Title} % Это титульный лист
	\setcounter{page}{2} % Нумерация страниц со 2-й, 1-й является титульная страница
	\onehalfspacing % Полуторный междустрочный интервал
	\setlength{\parindent}{1.25cm} % Абзацный отступ

	\input{Annotation}
	\def\contentsname{Содержание} % "Содержание" вместо "Оглавление"
	\def\bibname{Список литературы}
	\tableofcontents % Это оглавление, которое генерируется автоматически
	\input{Introduction}
	\input{Part1}
	\input{Part2}
  \input{NumMethodsLib}
	\input{Conclusion}
  \begin{thebibliography}{10}
    \def\selectlanguageifdefined#1{
    \expandafter\ifx\csname date#1\endcsname\relax
    \else\language\csname l@#1\endcsname\fi}
    \ifx\undefined\url\def\url#1{{\small #1}}\else\fi
    \ifx\undefined\BibUrl\def\BibUrl#1{\url{#1}}\else\fi
    \ifx\undefined\BibAnnote\long\def\BibAnnote#1{(#1)}\else\fi
    \ifx\undefined\BibEmph\def\BibEmph#1{\emph{#1}}\else\fi

    \bibitem{Hoppensteadt:Izhikevich}
    F. C. Hoppensteadt and E. M. Izhikevich, Weakly connected neural networks, vol. 126 (Springer Science Business Media, 2012).

    \bibitem{Tinsley:Nkomo}
    M. R. Tinsley, S. Nkomo, and K. Showalter, Nature Physics 8, 662 (2012).

    \bibitem{Ding:Belykh}
    J. Ding, I. Belykh, A. Marandi, and M.-A. Miri, Physical Review Applied 12, 054039 (2019).

    \bibitem{Dorfler:Chertkov}
    F. Dörfler, M. Chertkov, and F. Bullo, Proceedings of the National Academy of Sciences 110, 2005 (2013).
    
    \bibitem{Kuramoto}
    Y. Kuramoto, in International Symposium on Mathemat- ical Problems in Theoretical Physics (Springer, 1975), pp. 420–422.
    
    \bibitem{Strogatz} 
    S. H. Strogatz, Physica D: Nonlinear Phenomena 143, 1 (2000).
    



    \bibitem{Acebron:Bonilla}
    J. A. Acebrón, L. L. Bonilla, C. J. P. Vicente, F. Ri- tort, and R. Spigler, Reviews of Modern Physics 77, 137 (2005).

    \bibitem{Barreto:Hunt}
    E. Barreto, B. Hunt, E. Ott, and P. So, Physical Review E 77, 036107 (2008).
    
    \bibitem{Ott:Antonsen}
    E. Ott and T. M. Antonsen, Chaos: An Interdisciplinary Journal of Nonlinear Science 18, 037113 (2008).
    
    \bibitem{Hong:Chate}
    H. Hong, H. Chaté, H. Park, and L.-H. Tang, Physical Review Letters 99, 184101 (2007).

    \bibitem{Pikovsky:Rosenblum}
    A. Pikovsky and M. Rosenblum, Physical Review Letters 101, 264103 (2008).

    \bibitem{Maistrenko:Popovych}
    Y. Maistrenko, O. Popovych, O. Burylko, and P. Tass, Physical Review Letters 93, 084102 (2004).

    \bibitem{Dorfler:Bullo}
    F. Dörfler and F. Bullo, SIAM Journal on Applied Dy- namical Systems 10, 1070 (2011).

    \bibitem{Martens:Barreto}
    E. A. Martens, E. Barreto, S. Strogatz, E. Ott, P. So, and T. Antonsen, Physical Review E 79, 026204 (2009).

    \bibitem{Laing}
    C. R. Laing, Physica D: Nonlinear Phenomena 238, 1569 (2009).
    
    \bibitem{Ermentrout}
    B. Ermentrout, Journal of Mathematical Biology 29, 571 (1991).

    \bibitem{Tumash}
    L. Tumash, S. Olmi, and E. Schöll, Chaos 29, 123105 (2019).

    \bibitem{Tanaka:Review}
    H.-A. Tanaka, A. J. Lichtenberg, and S. Oishi, Physical Review Letters 78, 2104 (1997).

    \bibitem{Tanaka:Physica}
    H.-A. Tanaka, A. J. Lichtenberg, and S. Oishi, Physica D: Nonlinear Phenomena 100, 279 (1997).

    \bibitem{Peron}
    P. Ji, T. K. Peron, F. A. Rodrigues, and J. Kurths, Scientific Reports 4 (2014).

    \bibitem{Munyaev:Smirnov}
    V. Munyaev, L. Smirnov, V. Kostin, G. Osipov, and A. Pikovsky, New Journal of Physics 22, 023036 (2020).
    
    \bibitem{Komarov:Gupta}
    M. Komarov, S. Gupta, and A. Pikovsky, EPL (Europhysics Letters) 106, 40003 (2014).

    \bibitem{Olmi:Navas}
    S. Olmi, A. Navas, S. Boccaletti, and A. Torcini, Physical Review E 90, 042905 (2014).
    
    \bibitem{Barabash:Belykh}
    N. V. Barabash, V. N. Belykh, G. V. Osipov, and I. V. Belykh, Chaos 31 (2021).

    \bibitem{Belykh:Brister}
    I. V. Belykh, B. N. Brister, and V. N. Belykh, Chaos: An Interdisciplinary Journal of Nonlinear Science 26, 094822 (2016).

    \bibitem{Brister:Belykh}
    B. N. Brister, V. N. Belykh, and I. V. Belykh, Physical Review E 101, 062206 (2020).

    \bibitem{Olmi:Chaos}
    S. Olmi, Chaos: An Interdisciplinary Journal of Nonlinear Science 25, 123125 (2015).

    \bibitem{Maistrenko:Brezetsky}
    Y. Maistrenko, S. Brezetsky, P. Jaros, R. Levchenko, and T. Kapitaniak, Physical Review E 95, 010203 (2017).

    \bibitem{Medvedev:Mizuhara}
    G. S. Medvedev and M. S. Mizuhara, Journal of Statistical Physics 182, 1 (2021).

    \bibitem{Jaros:Maistrenko}
    P. Jaros, Y. Maistrenko, and T. Kapitaniak, Physical Review E 91, 022907 (2015).

    \bibitem{Jaros:Brezetsky}
    P. Jaros, S. Brezetsky, R. Levchenko, D. Dudkowski, T. Kapitaniak, and Y. Maistrenko, Chaos: An Interdisciplinary Journal of Nonlinear Science 28, 011103 (2018).

    \bibitem{Andronov:Vitt}
    A. A. Andronov, A. A. Vitt, and S. E. Khaikin, Theory of Oscillators: Adiwes International Series in Physics, vol. 4 (Elsevier, 2013).

    \bibitem{Sakaguchi}
    H. Sakaguchi, Physical Review E 73, 031907 (2006).

    \bibitem{Khorkin}
    Khorkin, D., Bolotov, M., Smirnov, L. et al. Phase Control for the Dynamics of Connected Rotators. Autom Remote Control 81, 1499–1506 (2020).

    \bibitem{scipy}
    Virtanen, P., Gommers, R., Oliphant, T.E. et al. SciPy 1.0: fundamental algorithms for scientific computing in Python. Nat Methods 17, 261–272 (2020).

    \bibitem{numpy}
    Harris, C.R., Millman, K.J., van der Walt, S.J. et al. Array programming with NumPy. Nature 585, 357–362 (2020). https://doi.org/10.1038/s41586-020-2649-2

    \bibitem{numba}
    Siu Kwan Lam, stuartarchibald, Antoine Pitrou, Mark Florisson, Stan Seibert, Graham Markall, esc, Todd A. Anderson, rjenc29, Guilherme Leobas, luk-f-a, Jay Bourque, Aaron Meurer, Michael Collison, Travis E. Oliphant, densmirn, njwhite, Ehsan Totoni, Ethan Pronovost, … Pedro Morales Maries. (2022). numba/numba: Version 0.55.0 (0.55.0). Zenodo. https://doi.org/10.5281/zenodo.5847553

  \end{thebibliography}
\end{document}